 여기 얼음물 대령 했습니다.
 어영아, 맥주좀 갖구와라.
예.
내가 갖구 올께. 
 아냐. 내가 해.
 시킬거 있으면 미리 시켜주세요. 뭐 갖구 올까요? 아부지 뭐 드시고 싶은거 없으세요? 아버님은요? 아버님 드시던 치즈 갖다 드릴까요?
그래. 그거 갖구와.
새애긴 뭐하러 일어나? 갖구 온다는데. 자 너두 한잔해라.
예. 
남편이 저러고 주방 뛰댕기면서 심부름하는데 마누라가 가만 앉아있어요?
짠.  아버님, 치즈 다 드셨는지 안보이던데요.
맞어. 다 먹은걸 깜빡했어. 하하..
넌 뭐가 좋다고 실실. 
우리집에서 김서방이 재롱둥입니다. 같이 사니 이렇게 좋을수가 없습니다.
좋기도 하겠지요. 우리집은 어찌나 썰렁한지.
그러실 겁니다. 쉽지 않았을텐데 처가살이 결정해주셔서 정말 고맙습니다.
고마우면 사위대접 제대로 해주고 살아야죠. 무슨 머슴 부려먹듯이,
 사돈어른, 며느리 잘키워 주셔서 고맙습니다.
입좀 다물어. 침 흘리겠다.
